【一地兩檢】再出奇招 朱凱廸動議新聞界及公眾人士離場

立法會下午繼續討論政府提出支持高鐵一地兩檢的無約束力議案。約下午3時20分，議員朱凱廸發言完畢，主席梁君彥詢問有否其他議員希望發言，梁君彥隨即請律政司長總結發言，其間有議員指資訊科技界莫乃光欲發言，但梁君彥指，他要求律政司長發言前未有議員表示希望發言。朱凱廸隨即引用議事規則88(1)條，動議新聞界及公眾人士離場。主席梁君彥宣布，休會10分鐘處理。

按議事規則88(1)條，立法會、全體委員會、委員會或小組委員會會議上，議員可隨時無經預告而起立動議新聞界及公眾人士離場，議案一經動議，主席隨即須提出該待議議題，而會議須先行處理該議題，然後繼續處理該議案動議時該會當前的事項。

梁君彥指會優先處理朱凱廸動議，但強調《立法會(權力及特權)條例》中，一般立法會會議須公開進行，這項議案與立法會一直公開、透明的做法背道而馳，梁君彥指不想猜測朱凱廸背後的動機，按議事規則主席必須先處理有關動議。

辯論開始後，朱凱廸即提出點算法定人數。

真•和理非非。

靠你了

班新血真係好過某黨d老屎忽

又有D計喎

咁都諗到

咁輪流動議新聞界及公眾人士離場, 可唔可以拉都2046?

就算佢幾有heart, 佢要面對ga係奶共政府
希望佢成功la

動議多次真係走晒就冇下次動議啦

流會

最後剪布

動議咗一次討論完就冇得再動議架啦.

即刻話濫用要修改

88. 新聞界及公眾人士離場

(1) 在立法會、全體委員會、委員會或小組委員會會議上，議員可隨時無經預告而起立動議新聞界及公眾人士離場，並指明新聞界及公眾人士離場適用於當天會議的餘下程序，抑或只於審議某些事項的一段時間。議案一經動議，立法會主席、全體委員會主席、委員會主席或小組委員會主席隨即須提出該待議議題，而立法會、全體委員會、委員會或小組委員會須先行處理該議題，然後繼續處理該議案動議時立法會、全體委員會、委員會或小組委員會當前的事項。

(2) 立法會主席或全體委員會主席可隨時命令新聞界及公眾人士離場，並命令將會議廳各門關閉。

(3) 當立法會、全體委員會、委員會或小組委員會，或立法會主席或全體委員會主席根據第(1)及(2)款作出命令時，新聞界及公眾人士須立即離開會議廳或委員會或小組委員會正擧行會議的委員會會議室，而立法會秘書或委員會秘書須確保此項命令得以遵從。

今日定案？

民主黨主席胡志偉就表示，並不贊成趕走記者，會提出反對意見。

又急住MY香港？？！！

佢班柒頭真係

要提出反對即係又要講十五分鐘, 明未~

Btw蟲泰都有屌串建制

Good
比起倒轉國旗 d on9 真係做到野

LM

要求唔高
民主黨個7件垃圾講足十五分鐘就得

因應泛民上周提出54(4)條，建制派亦抽出議事規則內其他「無經預告」便可提出的規定，一併處理，部分規定同樣過去極少使用，如66條發回重議的議案，甚至88(1)條要求新聞界及公眾離場等，建制派都建議修訂，加入須獲主席同意才可提出的字眼，務求堵塞漏洞

建制自己贈箭。

已經有三個人捱唔到十五分鐘

迪迪仔條橋諗左幾耐

今晚知結果？

鄺俊宇又出招

奶共咪認囉

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

一個Heidi已經勁過老馮同AV仁
泛民真係好撚垃圾

我理解應該唔係咁
因為梁君彥有叫朱凱廸講清楚係想新聞界公眾人士幾時離場，朱凱廸答今日餘下時間
即係過左今日可以再提

許智峰被趕離場

又阻住香港發展，有無條例炒左佢啦

全部拉布應該炒撚曬佢

五毛?

呢條友幾多屎橋

港共派開緊記者招待會譴責泛民

新聞係咁播班保皇話保護新聞言論自由blablabla真係弔詭

我更正我嘅講法, 應該話每日嘅會議都只可以玩一次~

冇錯.

知唔知上個立法年度第一劑拉布流會係咩人搞出嚟?

【香港政情】記協對傳媒被捲入議員和政府之間的爭拗感到遺憾

《經濟通通訊社２日專訊》非建制派議員朱凱廸在今日會議中，動議８８（１）條要求新聞
界及公眾人士離場，主席梁君彥批准就動議辯論。
記協主席楊健興對朱凱迪的動議感到遺憾，認為議員和政府之間的爭拗不應影響傳媒採訪權
。相信傳媒出身的朱凱廸，會了解有關動議傷害新聞自由。

唔爭拗就唔會影響傳媒採訪權

屌 岩岩睇到香討個post好撚多5毛
睇得佢地多就會覺得 無知真係好撚可怕

Cap黎睇下

呢度都唔少

狂賀。第四隻五毛。法國佬巫斯義被bam